呂明才小學開記招解畫 校長否認支付自駕遊 報銷單據曝光

2018年10月06日

呂明才小學開記招解畫
校長否認支付自駕遊
報銷單據曝光

沙呂小校長薛鳳鳴昨否認動用學生的澳元現金去澳洲自駕遊或吃喝玩樂。張志華攝

【遊學團混賬】

【本報訊】《蘋果》揭發浸信會沙田圍呂明才小學澳洲遊學團「混賬」醜聞，校長薛鳳鳴昨召開記招辯稱，過去7年共向學生收取的51.75萬元澳元現金（約287萬港元），一直以「零用現金」方式處理，直接在澳洲支付師生住宿、交通及學費等，否認曾用供款支付自駕遊或教師的飲食和玩樂開支。

但《蘋果》取得2015年的兩張單據，顯示該校教師文雁菁以個人信用卡在澳洲租車，回港後利用單據再向家教會報銷港元費用，跟薛說法不符。

記者：周 婷 鄧力行

薛鳳鳴昨在校監曾家石陪同下見記者，她辯稱以零用現金形式處理過去7年、共9次澳洲遊學團的澳元收入，原因是由學校或家教會開設外幣戶口有難度，「即係我哋好遲先收（澳元），收咗帶去澳洲，按需要繳付」。

根據《蘋果》取得的學校文件，校方收取家長澳元時，聲稱會用作直接支付在澳洲住宿、交通、學費及參觀費。

薛稱學生繳付的款項是用作支付學生學習、師生機票、住宿、交通及通訊費用，家長出發前已了解及同意有關安排，她和教師沒有動用該筆款項自駕遊或吃喝玩樂。

本報取得文雁菁2015年在澳洲租車的單據，涉3,536澳元，文返港後憑單向家教會報銷港元。

稱其他活動也同樣處理

不過，《蘋果》昨再取得兩張澳洲租車單據，顯示教師文雁菁2015年6月，即沙呂小舉辦「Star Programme」六年級澳洲遊學團期間，分別兩次在澳洲租車，其中一張單據顯示花費3,536澳元（逾2萬港元）；另一張單據顯示花費562澳元（約3,100港元），兩單合共涉及2.3萬港元。本報獲悉，文其後利用單據向家教會報銷遊學團開支，並取回港元。

當《蘋果》記者提出文疑利用上述租車單據向家教會報銷港元，薛即語塞未再回應，在一旁的曾家石隨即「搶答」，稱個別單據會找專業核數師再次審核，「再睇過盤數，再覆返大家」，眾人隨即離場。

薛前晚向《蘋果》承認最近兩年遊學團的澳元現金收入，曾撥入文的私人外幣戶口。薛昨在記者會上聲稱，款項在文的戶口存放時間並不長，「係一入一出，唔係成嚿錢擺入去」，例如在澳洲要租旅遊巴，部份活動都需要先落定，又解釋因近年澳洲拒收大額現金，才採用此做法。

記者多次追問為何校方及家教會，在過去7年都未能開設獨立銀行賬戶、從未就澳元收入核數，更沒有按學校通告所指將遊學團的澳元餘款撥入學校發展基金，又沒把澳元現金賬目呈上家教會，薛鳳鳴僅承認處理上有不足、可改善之處，又強調校監都知悉，其他活動也曾用同樣方式處理，如謝師宴等，「家教會收咗費用都會透過某一個私人戶口保存或轉賬」。

教育局強調學校向學生收取費用、向供應商或承辦商支付款項時，不應牽涉教職員的私人銀行賬戶，學校應制訂會計及內部監控制度，將所有收支恰當地入賬，並向持份者匯報。

上一則
上一則
被告憂成先例縮窄表演空間

下一則
下一則
家長繫紫絲帶撐校長

家長繫紫絲帶撐校長

閨密教師居迎海 業主疑薛鳳鳴

薛曾欲提早退休 獲校監挽留

夾萬「零用現金」超規定22倍

cy 5000萬唔查 查埋呢d濕鳩數